夫婦分居廿年 黃秋生以十二真言 道出與深藍老婆相處學問

黃秋生同老婆吳惠貞結婚28 年，生了兩個兒子。但婚後維持多年各有各住，相處方式好特別！直至今年九月，秋生為減輕負擔，搬離獨居了廿年的大坑私竇後，近日兩公婆先恢復同居。

眾所週知，秋生「黃到金」，相反黃太竟然是撐警忠粉。連秋生都話：「我老婆就真係藍到發黑，總之警察就係英雄。真係可惜啦！早知當年我考警察。」現在重新適應同居生活，再加上黃藍政見，能夠融合相處，呢門學問好高深！

講到政見，黃秋生屋企同袁彌明一家有點相似。袁彌明同爸爸是金黃，而自稱中間派的哥哥袁彌昌，卻娶了「深藍」的容海恩，搞到一家人唔可以再同枱食飯。至於黃秋生一家，黃生「黃到金」，黃太是「藍血人」，而大仔則保持中立，細仔屬於微黃，一家的光譜好闊！一向敢言的他，近年因為被打壓，在香港工作量近乎零，更試過被大仔嫌他多事：「你又喺Facebook講乜呀？唔關你事，就唔好講咁多嘢啦！為咗屋企⋯⋯」

政見上，大仔雖然保持中立，但就試過嫌爸爸多事：「唔關你事，就唔好講咁多嘢啦！為咗屋企⋯⋯」

為慳錢放棄獨居

收入大減，身為屋企的經濟之柱，一闊三大。早前秋生唯有放棄租住了廿年的大坑獨居竇，搬返去同老婆過同居生活。92 年同老婆結婚，婚後因為成日有拗撬，兩公婆好快就有共識，過分居生活。以往為了搵食，秋生甚少時間陪老婆同阿仔，佢早排在訪問中自責：「錯過咗好多，例如陪小朋友、老婆、甚至同朋友，錯過咗好多，差唔多錯過晒！」

分居多年後，兩公婆再度同一屋簷下，但黃藍夫婦，又可以點相處？除了政見各走極端，秋生曾經講過，兩公婆的價值觀，同處事方式都好唔同。不過作為現代文明社會，擁抱民主的一份子，秋生覺得要尊重唔同理念的人，更何況是老婆！所以兩公婆一唔啱channel，他就選擇唔正面交峰。

十指緊扣出巡

日前黃藍夫妻拍拖行超市，雖然一直各有各睇，但秋生揀酒的時候，都問一問老婆意見。去超市掃完貨，兩公婆手拖手繼續行商場。行到入體育用品店，黃太掛住揀運動衫，秋生就好有耐性等候。之後輪到秋生睇模型，期間秋同店員不停吹水，黃太就寧願自己去隔離舖頭睇酒。難得影帝大駕光臨，店員要求黃生黃太影合照，秋生當然冇托手踭，不過，黃太就耍手擰，貫徹低調作風。行完街，兩公婆繼續邊行邊傾，十指緊扣行去攞車返歸。

中立撚真係最撚ON9

秋生哥，我好明白你
利申：同路人

呢啲真係仆街仔黎

... 老豆黃 仔中立 老婆藍到黑 乜撚都有

秋生係咪砌gundam

我以為佢過咗台灣？

唔關你事就唔準講

黃到金但當年特首選舉撐CY

唔知, 都未聽過

鬼知咩，08年大家都中國人啦

靠老豆過外國讀書 叫老豆收聲

中立即係自私，偏幫緊強者嗰邊

杜生訪問佢個陣有講個仔都係藍都發黑

又證明藍屍最鍾意話自己中立

個仔擺明藍到黑

個大仔

中立即係藍真係無錯

見到有人殺人 話自己中立 咪就係偏幫殺人果邊
巴打心水清，但好多人唔係
有d毒撚會覺得黃絲唔夠全面
自己中立批判哂所有野先夠聰明

已封鎖會員 - 流浪橘貓
未block

影響到秋生=影響收入=影響大仔收入

中立 = 籃

其實結婚唔一定同住幾好

咁啲最撚垃圾，下次出街比人拉唔好搵老豆

佢個仔係藍到發黑架wo

佢個仔個look 成個支那人樣咁

藍絲咪夠話中立=黃

之前秋生自己先話佢個仔藍到黑
扮乜中立

多數去外國留學
識唔到朋友就會群埋班支那仔度玩

唔藍就奇啦

遺傳唔到老豆d靚仔基因

係囉 佢又話咩台灣好住

真，我喺外國見到勁多人為咗埋堆而同大陸人玩，一齊喺度講普通話

二奶個仔好樣啲

好聽啲嘛

做仔既 可以幫是但一邊咩 本身雙親都分居 想離婚最好二個仔 一人撐一邊👍🏻 微黃果個都未必拗得掂深藍老母啦😂

睇完都係搵唔到十二真言去左邊

大而化之
若冇其事
有願冇求

生埋仔keep到感情又唔一齊住咁有趣

我係個仔都叫阿爸講少句野啦 樓上班人就最鐘意名人表態無工開
有邊個仔會想見到影帝阿爸因為講幾句野就落得如此下場

個仔咁q樣衰嘅

自己咩立場都唔知，衰撚過藍添啊我覺得

輸民意個啲撚屌四眼仔

佢睇到依篇新聞仲要出晒樣應該又屌柒個老豆

佢都幾令我反思婚姻意義
如果兩個人只係無事無幹行街個時先可以相處
但平時有拗撬，頂唔順到要分居先可以生活到，咁仲叫唔叫婚姻呢?
sor可能認真左

咁垃圾的年輕人都算少見

仆街仔你老豆養到你咁仲唔夠?
要榮華富貴唔識自己去搵?
人地爭取緊自由 唔俾人講嘢叫中立
黃秋生後生都叫靚仔 可惜生左條柒頭皮

班傻仔唔會考慮現實㗎 除非係自己利益

真

其實秋生都唔算係黃到金。

咪係 馬田先叫黃到金
幫富途牛牛賣廣告

其實點解可以繼續婚姻

秋生都唔黃

冇錢真係陰公

佳佳咁撚樣

你囉

撚樣藍絲

黃秋生點解決性慾

准

秋生哥真係好撚慘

好多有錢人分房訓，甚至分屋住⋯⋯

係咪即刻要出街買野先叫佢出黎比錢

傻仔 有人逼佢講? 佢自己想講
自己俾得起個代價 唔使個仔養 輪得到個仔出聲?
唔講以為黃秋生係街頭乞緊食
人地拍左咁耐戲冇儲錢?
不過如果要養埋個淨係識叫老豆收聲嘅仆街仔
可能就窄使啲

玩到厭啦
佢而家寧願睇本書都唔想屌閪

「你又喺Facebook講乜呀？唔關你事，就唔好講咁多嘢啦！為咗屋企⋯⋯」

講真 有時係要保持批判精神 但有好似721個啲是非黑白咁撚明顯嘅 仲中咩立啊屌佢老母 有晒片有晒樣 有埋當時人 都仲有野好講

最撚憎呢啲，扮乜鳩中立，各打50大板
偽中立真藍，扮乜撚嘢

佢樓都要賣啦
而家呢個世代敢言 代價唔輕的
唔好講到佢好似唔肉痛咁

咁係黃絲逼佢講 定泛民洗佢腦?
自己選擇自己承受有咩問題
如果黃秋生講完
係要個仔幫佢填數就話慷他人之慨姐
呢個唔係黃藍問題 係邊個付出代價問題就有say
咁嘅成長條件仲要嫌老豆因為個人選擇搵唔夠多俾佢?
仲要美其名為左屋企肉酸到
佢有咩資格? 銀鎖匙唔夠 老馮俾金鎖匙你?

有啲人係真係覺得自己諗野好脫俗懶理性分析

應該係擔心變0工作量，老豆冇錢比我洗

係 佢係自找的
咁樣你滿意?

講者無心 聽者有意, 巴打係咪唔明

婚姻唔等於綁住2個人既主見
唔通係美國就唔可以1 人投1個? 咁唔係民主，係獨權

台狗都好住

個仔咁講冇咩問題啦 秋生咁黃屋企點會冇比人搞
叫屋企人小心下都好正常

我都唔知你講乜春
我講嘅嘢明明好簡單 錢係老豆嘅 工係老豆嘅
相比起其他普通家庭老豆已經叫俾凸你
咁個仔有咩資格教老豆點使自己老本
咁黃秋生係咁嘅人格就會做呢樣嘢
你唔好諗到佢好似為黃絲發聲先搞到咁啦

個仔有個黃秋生做老豆都係中立撚 攞去做人肉叉燒包啦

我意思就係
你講既野, 無考慮過人地會點樣接收, 聽既人會覺得好難聽
會覺得你奚落黃生, 就算你無咁既意思都好
聽既人會咁覺得

老豆係影帝係老豆既事..關個仔咩事??
覺得老豆影響屋企?? 自己唔識得影響番個屋企??
乜都剩係識賴人... 同廢人有咩分別??

驚爸爸冇錢俾零用錢

結婚可以唔講政治,有啲嘢收埋收埋就一世啦,黃子華講過忍佢 忍一忍就一世啦

咁我真係唔知邊個會咁覺得
一個人有原則 敢言 自己付出代價 又俾得起有凸
明顯係讚賞緊
好明顯係奚落緊佢個仔不知所謂

佢個仔嘅職業就係兒子

靠老豆養過住中產生活無受過社會毒打溫室長大，藍到發黑唔出奇

其實佢哋同離婚差唔差得遠
因意見不合分居，而家加埋政見唔同
定係變到好似親人咁，去到「是鬼但啦」呢個地步

佢要賣樓啦 同埋之前報導 佢真係好耐無收入
你覺得人地輕輕鬆鬆 其實受既野都唔少

你係咋
我當年已經支持港獨

緊係啦 本身諗住等個老豆搵埋啲錢俾佢洗 而家冇就發老脾 為咗屋企講到咁好聽 其實咪又係擔心個老豆無錢淨畀佢。人唔笑狗都吠。

真係想打柒佢個仔個撚樣

屌 又係啲中立撚

08年支持港獨
有無走到咁撚前
Btw 你已經違反國安法

香港人講開自己攞嚟
下次扮似d

哦

我同佢一所以唔該係咪撚戇鳩

你*

我當年撐港獨
唔代表今日都撐
可能早已痛改前非

笑咗
中立撚懦弱過女人

問題在於分居廿年

唔明做乜唔離婚算

中立撚即係認錢
覺得自己搵到必勝法
邊度勁幫邊邊
自己永遠不敗之地

佢當年撐cy
唔代表今日都撐
可能早已痛改前非

咁都淆？

你都識講當年
咁佢當年撐CY
佢依加都可以係黃到金

死傻閪 條仆街仔唔值得有個咁嘅老竇

唔好講政見
佢個仔完全遺傳唔到佢老豆個樣

個大仔仆街到

你老豆為香港發聲，為你發聲，為你下一代發聲，你老豆正正為你立下榜樣，做返個人，唔好有人唔做，去做豬做狗，醒啦年輕人

呢廿年嚟兩公婆有冇性生活

有啲似陳同佳添

中立咪建立係個人主觀為主

扮曬野

好L型

我無話佢
我話我自己2008年無支持過中國
撐西藏反奧運嗰期我已經係港獨支持者
四川地震我讚好
佢話大家都中國人 對唔住 無我份

一個二個離題
見#116

搬離獨居了廿年的大坑私竇後，近日兩公婆先恢復同居。

真人版
斬不斷理還亂

分居20年都重係兩公婆

你睇佢地條片
就會覺得佢地重係拍緊拖
唔同其他分居人士
其他分居人士基本上當對方敵人/路人

wtf

梗係而家老豆你冇撚野勞，我有撚錢駛咩

後生仔價值觀扭曲成咁都算少見

仔：你講咁多野，一陣比人封殺點算呀？
黃： 我tell their dog， 話狗知佢地

黃同仔截的士去機場

的士司機： 機場！？ 交更呀，搵下架啦
黃：交更！？ 交更做咩唔撼旗呀？ 你呢d咁既人都係冇乜幻想力架啦

戴翻頭盔：以上內容全屬虛構

咁似林曉峰個仔既

屌，仆街仔黎，我係老豆就同佢斷六親